<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools" tools:locale="de">
    <string name="welcome_header">Willkommen bei SimRa!</string>
    <string name="welcome_text">Vielen Dank, dass Sie das SimRa-Projekt unterstützen.</string>
    <string name="welcome_text2">Die App ist noch in der Betaphase. Wir freuen uns auf Euer Feedback.</string>
    <string name="welcome_text3">Mit freundlichen Grüßen,\ndas SimRa-Team.</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">MCC TU Berlin</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="feedbackReceiver">ask@mcc.tu-berlin.de</string>
    <string name="demoDataHeader">SimRa User Data</string>
    <string name="feedbackHeader">SimRa Feedback</string>
    <string name="demoDataMail">Name: \nAlter: \nBeruf: \nFahrradtyp: Bsp. Rennrad\nDurchschnittlich wöchentlich zurückgelegte Kilometeranzahl mit dem Rad: </string>
    <string name="permissionFineLocation">Um fortzufahren, erlaube bitte den Zugriff auf Deine Standortdaten.</string>
    <string name="mccPage">https://www.mcc.tu-berlin.de/menue/aktuelles/?isMobile=1</string>
    <string name="dsbContact">https://www.tu-berlin.de/allgemeine_seiten/e_mail_anfrage/parameter/mobil/id/141314/?no_cache=1&amp;ask_mail=XHzLwAANlp3Iq7tw1i0B%2F1ZZPCqSMY443IwjBNB1a4lD6OfrRJfJHXOx5r3yL9Ga&amp;ask_name=DATENSCHUTZBEAUFTRAGTE</string>
    <string name="startButtonText">Aufzeichnung \n starten</string>
    <string name="stopButtonText">Aufzeichnung \n stoppen</string>
    <string name="permissionRequestRationale">Diese App benötigt den Zugriff auf deine Standortdaten, um dich auf der Karte anzuzeigen und deine Fahrt zu speichern.</string>
    <string name="recorder_channel_name">Aufzeichnung</string>
    <string name="upload_channel_name">Hochladen</string>
    <string name="recorder_channel_description">Fahrt wird aufgezeichnet</string>
    <string name="upload_channel_description">Fahrten werden hochgeladen</string>
    <string name="osmCopyright">© <a href="https://www.openstreetmap.org/copyright/de">OpenStreetMap</a> Mitwirkende </string>
    <string name="title_activity_history">Meine Fahrten</string>
    <string name="selectedRideInfo">Die folgende Fahrt wurde ausgewählt: </string>
    <string name="errorNoRideSelected">Es wurde keine Fahrt ausgewählt!</string>
    <string name="errorRideTooShort">Die Fahrt muss mindestens\n30 Sekunden dauern!</string>
    <string name="errorRideNotRecorded">Die Fahrt wurde nicht gespeichert, um ihre Privatsphäre zu schützen.\nSie können ihre Privatsphäreeinstellungen und Einstellungen anpassen.</string>
    <string name="incidentDetected"> Ereignis annotieren.</string>
    <string name="noHistory"> Es wurden keine Fahrten gefunden.</string>
    <string name="nextPatch"> Diese Funktion wird leider erst mit dem nächsten Patch veröffentlicht.</string>
    <string name="locationSpinner">Ort des Handys während der Fahrt </string>
    <string name="description">Optionaler Kommentar</string>
    <string name="notReady">Wollen sie die Bearbeitung unfertig beenden?</string>
    <string name="noIntentExtras">Leider ist ein Fehler aufgetreten, bitte versuchen sie es erneut.</string>
    <string name="annotation_title">Was ist hier passiert?</string>
    <string name="incident_type">Art des Ereignisses</string>
    <string name="descriptionBody">Optionaler Kommentar</string>
    <string name="incidentType1">Nichts</string>
    <string name="incidentType2">Zu dichtes Überholen</string>
    <string name="incidentType3">Ein- oder ausparkendes Fahrzeug</string>
    <string name="incidentType4">Beinahe-Abbiegeunfall</string>
    <string name="incidentType5">Entgegenkommender Verkehrsteilnehmer</string>
    <string name="incidentType6">Zu dichtes Auffahren</string>
    <string name="incidentType7">Beinahe-Dooring</string>
    <string name="incidentType8">Hindernis ausweichen (z.B. Hund)</string>
    <string name="incidentType9">Sonstiges (Bitte unten angeben)</string>
    <string name="involvedType1">Bus</string>
    <string name="involvedType2">Fahrrad</string>
    <string name="involvedType3">Fußgänger</string>
    <string name="involvedType4">Lieferwagen</string>
    <string name="involvedType5">LKW</string>
    <string name="involvedType6">Motorrad</string>
    <string name="involvedType7">PKW</string>
    <string name="involvedType8">Taxi</string>
    <string name="involvedType9">Sonstiges\n(Bitte unten angeben)</string>
    <string name="locationType1">Hosentasche</string>
    <string name="locationType2">Lenker</string>
    <string name="locationType3">Jackentasche</string>
    <string name="locationType4">Hand</string>
    <string name="locationType5">Fahrradkorb/Satteltasche</string>
    <string name="locationType6">Rucksack o.ä.</string>
    <string name="locationType7">Sonstiges (Bitte unten angeben)</string>
    <string name="doneEditingIncident">Fertig</string>
    <string name="editingIncidentAborted">Ereignis wurde nicht gespeichert</string>
    <string name="editingIncidentCompleted">Ereignis wurde gespeichert</string>
    <string name="cancel">Abbrechen</string>
    <string name="addIncident">Ereignis\nhinzufügen</string>
    <string name="uploadAndExit">Hochladen &amp; App beenden</string>
    <string name="saveIncident">Speichern &amp;\nZurück</string>
    <string name="savedRide">Die Fahrt wurde gespeichert</string>
    <string name="uploadRidesSuccessful">Hochladen erfolgreich!</string>
    <string name="noFilesToBeUploaded">Alle bearbeiteten Fahrten wurden\nbereits hochgeladen.</string>
    <string name="justUpload">Hochladen</string>
    <string name="uploadProgressDialogTitle">Hochladen</string>
    <string name="uploadProgressDialogText">Bitte warten. Fahrten werden hochgeladen.</string>
    <string name="newRideInHistoryActivity">Neue Fahrt! Bitte bearbeiten.\n</string>
    <string name="startRecording">Aufzeichnung\nstarten</string>
    <string name="endRecording">Aufzeichnung\nbeenden</string>
    <string name="nav_main">Start</string>
    <string name="uploadInBackground">Im Hintergrund ausführen</string>
    <string name="app_name">SimRa (Beta)</string>
    <string name="simra_news">SimRa Aktuelles</string>
    <string name="mcc_news">MCC Aktuelles</string>
    <string name="imprint">Impressum</string>
    <string name="feedback">Feedback</string>
    <string name="ride_length">Fahrtdauer</string>
    <string name="sendErrorTitle">Ups!</string>
    <string name="sendErrorMessage">Bei der letzten Ausführung der App ist es wohl zu einem Fehler gekommen. Möchten Sie den Fehlerbericht an SimRa schicken, damit wir die App verbessern können?</string>
    <string name="yes">Ja</string>
    <string name="no">Nein</string>
    <string name="privacyDurationDescription">Verzögerung des Aufnahmestarts\n(in Sekunden)</string>
    <string name="title_activity_settings">Einstellungen</string>
    <string name="privacy_settings_title">Privatsphäre</string>
    <string name="privacyDistanceDescription">Verzögerung des Aufnahmestarts\n(in Metern)</string>
    <string name="title_activity_profile">Profil</string>
    <string name="ageGroupSpinnerTitle">Geburtsjahr</string>
    <string name="genderSpinnerTitle">Geschlecht</string>
    <string name="pleaseChoose">Bitte auswählen</string>
    <string name="male">Männlich</string>
    <string name="female">Weiblich</string>
    <string name="otherGender">Divers</string>
    <string name="bikeTypeSpinnerTitle">Fahrradtyp</string>
    <string name="mensBike">Herrenrad</string>
    <string name="womensBike">Damenrad</string>
    <string name="cityBike">City-/Trekkingrad</string>
    <string name="roadRacingBike">Rennrad</string>
    <string name="eBike">E-Bike</string>
    <string name="freightBicycle">Lastenrad</string>
    <string name="recumbentBicycle">Liegerad</string>
    <string name="tandemBike">Tandemrad</string>
    <string name="mountainBike">Mountainbike</string>
    <string name="otherBike">Sonstiges</string>
    <string name="locationTypeSpinnerTitle">Üblicher Ort des Geräts während der Fahrt:</string>
    <string name="experienceMoreThen10">Mehr als 10 Jahre</string>
    <string name="experience5to10">5 bis 10 Jahre</string>
    <string name="experience2to4">2 bis 4 Jahre</string>
    <string name="experienceLessThen2">Weniger als 2 Jahre</string>
    <string name="editingProfileAborted">Profildaten wurden nicht gespeichert</string>
    <string name="editingProfileCompleted">Profildaten wurden gespeichert</string>
    <string name="rideAnnotatedInHistoryActivity">Bearbeitete Fahrt. Bitte hochladen.</string>
    <string name="rideUploadedInHistoryActivity">Bearbeitete und hochgeladene Fahrt.</string>
    <string name="customIncidentAddedTitle">Neuer Vorfall hinzugefügt!</string>
    <string name="customIncidentAddedMessage">Ist an diesem Ort ein Ereignis vorgefallen?</string>
    <string name="title_activity_imprint">Impressum</string>
    <string name="title_activity_privacy">Datenschutz</string>
    <string name="headerSubjectOfDataPrivacy">Gegenstand des Datenschutzes</string>
    <string name="textRightOfAcces">Sie erhalten jederzeit ohne Angabe von Gründen kostenfrei Auskunft über Ihre bei uns gespeicherten Daten. Hierzu wenden Sie sich bitte an die im Impressum angegebene Kontaktadresse. \n
        Gerne stehen wir Ihnen für weitergehende Fragen zu unseren Datenschutzhinweisen zur Verfügung. Beschwerderecht Sollten Sie Anhaltspunkte dafür erkennen, dass wir mit Ihren Daten nicht datenschutzgerecht umgehen, können Sie sich jederzeit an die behördliche Datenschutzbeauftragte der Technische Universität Berlin wenden: \n
        Annette Hiller Behördliche Datenschutzbeauftragte der Technischen Universität Berlin \n
        Straße des 17. Juni 135\n
        H 1038\n
        10623 Berlin Raum\n
        Tel.: +49 30 314 21784 \n
        Fax: +49 30 314 28033 \n
        E&#8211;Mail: datenschutzbeauftragte@tu&#8211;berlin.de \n
        Natürlich steht Ihnen auf das Recht zu, sich an die Aufsichtsbehörde zu wenden: \n
        Berliner Beauftragte für Datenschutz und Informationsfreiheit \n
        Friedrichstr. 219 / Besuchereingang über Puttkamerstr. 16 &#8211;18 10969 Berlin \n
        Tel.: +49 30 13889&#8211;0 \n
        Fax: +49 30 2155050 \n
        E&#8211;Mail: mailbox@datenschutz&#8211;berlin.de</string>
    <string name="headerRightOfAcces">Auskunftsrecht</string>
    <string name="headerDataPrivacy">Datenschutzerklärung</string>
    <string name="textSubjectOfDataPrivacy">Der Datenschutz befasst sich mit personenbezogenen Daten. Diese sind nach Artikel 4 Nr. 1 der Europäischen Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person beziehen, also alle Informationen, die dazu genutzt werden können, Sie zu identifizieren. Hierunter fallen z.B. Angaben wie Name, Privat-Adresse, E-Mail-Adresse oder Telefonnummer, aber auch Nutzungsdaten wie Ihre IP-Adresse. Selbstverständlich beachtet die Technische Universität Berlin die gesetzlichen Bestimmungen zum Datenschutz und andere rechtliche Bestimmungen und Vorgaben. Wir tun alles dafür, dass Sie uns bezüglich Ihrer persönlichen Daten vertrauen können. So erfolgt die Übertragung personenbezogener und sensibler Daten verschlüsselt. Zusätzlich sind unsere Webseiten durch technische Maßnahmen gegen Beschädigungen oder unberechtigten Zugriff geschützt.</string>
    <string name="headerGeneralDataPrivacy">Allgemeiner Datenschutzhinweis</string>
    <string name="textGeneralDataPrivacy">(1) Wenn Sie TUB-Webseiten aufrufen oder Daten dieser Seiten herunterladen, werden Informationen hierüber in einer Logdatei mit folgendem Inhalt gespeichert: Ihre IP-Adresse, das Datum und die Uhrzeit des Seitenaufrufs, die aufgerufene Seite bzw. der Name der abgerufenen Datei, die übertragene Datenmenge, der \"User Agent-String\" Ihres Webbrowsers, die Webseite, von der aus Sie die aktuelle Seite oder Datei aufgerufen haben, und die Statusmeldung, ob der Zugriff bzw. Abruf erfolgreich war. Die nicht anonymisierten Logdaten werden nach zwei Wochen automatisch gelöscht und nicht archiviert. \n
        (2) Diese Daten werden ausschließlich zu nichtkommerziellen Zwecken genutzt: sie werden nur im Bedarfsfall manuell eingesehen und zur Fehleranalyse, Optimierung oder Untersuchung von Missbrauchsfällen oder Performance-Engpässen verwendet. \n
        (3) Zur Datenerhebung und -speicherung setzen wir zusätzlich Cookies ein. Cookies sind kleine Datenpakete, die aus Text bestehen und von Ihrem Webbrowser beim Aufruf einer Webseite gespeichert werden. Sie richten auf Ihrem Endgerät keinen Schaden an – Cookies enthalten weder Viren noch geben sie uns die Möglichkeit, Sie auszuspähen. Wir verwenden zwei Arten von Cookies: temporäre und permanente Cookies. Temporäre Cookies werden mit dem Schließen Ihres Webbrowsers automatisch gelöscht (Session-Cookies). Dauerhafte Cookies haben dagegen eine maximale Lebensdauer - bei uns bis zu einem Tag. Cookies werden von uns eingesetzt, um den Besuchern und Redakteuren eine optimale Nutzung der Webseiten zu ermöglichen. Die eingesetzten Cookies werden in keinem Fall zur Nachverfolgung von personenbezogenen Nutzeraktionen oder zur Verhaltensanalyse verwendet. Sie werden ausschließlich dort eingesetzt, wo sie technisch notwendig bzw. sinnvoller als andere Techniken sind, so z.B. bei der Erfassung des Login-Status‘ von BenutzerInnen und RedakteurInnen oder dem Speichern von Informationen wie \"Mobile Variante der Webseite anzeigen\". Die Nutzung der Webseiten ist überwiegend auch ohne die Verwendung von Cookies möglich. Für Funktionen bzw. Seiten, die eine Anmeldung benötigen, ist der Einsatz von Cookies jedoch erforderlich. Sie können Ihren Webbrowser so einstellen, dass bereits abgelegte Cookies gelöscht werden. \n
        (4) Innerhalb des TUB-Webauftrittes werden vereinzelt externe Seiten oder Dienste eingebunden. So führt die integrierte Suchfunktion beispielsweise auf eine Seite der Firma Google. Hierbei werden lediglich die zuvor in das Suchfeld eingegebenen Suchbegriffe übermittelt. Über Techniken wie \"iframes\" werden an bestimmten Stellen externe Webseiteninhalte eingebunden. Die Anbieter dieser Webseiten können unter Umständen Informationen von Ihnen erfassen, speichern und ggf. auch verarbeiten und weitergeben. Es handelt sich dabei aber höchstens um sogenannte Verkehrsdaten, nämlich solche Informationen von den externen Dienstleistern erfasst werden, wie sie bei einem normalen Seitenbesuch erhoben werden können, z.B. die IP-Adresse, der ungefähre Aufenthaltsort, den verwendeten Browser, die Seite von der Sie kommen usw. Keinesfalls werden persönlichen Informationen oder Daten erfasst, es sei denn Sie haben sie freiwillig via Webformular übermittelt.</string>
    <string name="headerExtentOfDataCollectionAndStorage">Umfang der Datenerhebung und -speicherung</string>
    <string name="textExtentOfDataCollectionAndStorage">Unseren Umgang mit personenbezogenen Verkehrsdaten entnehmen Sie bitte dem „Allgemeinen Hinweis“ (oben, bezüglich Logdaten und Cookies) und dem Kapitel zu „Nutzungsdaten“ (unten, weiter zu Cookies und der Nutzung von Mamoto). Für die Nutzung unserer Webseiten ist die aktive Mitteilung Ihrer personenbezogenen Daten überwiegend nicht erforderlich. Damit die TU Berlin ihren Dienstleistungsauftrag erfüllen können, benötigen wir im Einzelfall spezielle personenbezogenen Daten. Dies gilt insbesondere für die Beantwortung individueller E-Mail-Anfragen, die Bestellung spezieller Dienste oder Bewerbungen. Wenn Sie uns mit der Erbringung einer Dienstleistung beauftragen, erheben und speichern wir Ihre persönlichen Daten grundsätzlich nur, soweit es für die Erbringung des Dienstes notwendig ist. In Ausnahmefällen z.B. im Rahmen von Veranstaltungsanmeldungen, werden Sie gefragt, ob Ihre Daten zwecks Information über ähnliche Veranstaltungen über die für die reine Veranstaltungsabwicklung hinaus gespeichert werden dürfen. Hier entstehen Ihnen durch die Ablehnung keinerlei Nachteile. Sie können jederzeit und ohne Angaben von Gründen Ihr einmal erteiltes Einverständnis widerrufen und die Löschung Ihrer Daten verlangen.</string>
    <string name="textPrivacy">Sofern innerhalb des Internetangebotes die Möglichkeit zur Eingabe persönlicher oder geschäftlicher Daten (Emailadressen, Namen, Anschriften) besteht, so erfolgt die Preisgabe dieser Daten seitens des Nutzers auf ausdrücklich freiwilliger Basis. Die Inanspruchnahme und Bezahlung aller angebotenen Dienste ist - soweit technisch möglich und zumutbar - auch ohne Angabe solcher Daten bzw. unter Angabe anonymisierter Daten oder eines Pseudonyms gestattet. Die Nutzung der im Rahmen des Impressums oder vergleichbarer Angaben veröffentlichten Kontaktdaten wie Postanschriften, Telefon- und Faxnummern sowie Emailadressen durch Dritte zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderten Informationen ist nicht gestattet. Rechtliche Schritte gegen die Versender von so genannten Spam-Mails bei Verstößen gegen dieses Verbot sind ausdrücklich vorbehalten.</string>
    <string name="textTUCopyRight">Der Herausgeber ist bestrebt, in allen Publikationen die Urheberrechte der verwendeten Bilder, Grafiken, Ton- und Videodokumente sowie Texte zu beachten, von ihm selbst erstellte Bilder, Grafiken, Ton- und Videodokumente sowie Texte zu nutzen oder auf lizenzfreie Grafiken, Ton- und Videodokumente sowie Texte zurückzugreifen. Alle innerhalb des Internetangebotes genannten und ggf. durch Dritte geschützten Marken- und Warenzeichen unterliegen uneingeschränkt den Bestimmungen des jeweils gültigen Kennzeichenrechts und den Besitzrechten der jeweiligen eingetragenen Eigentümer. Allein aufgrund der bloßen Nennung ist nicht der Schluss zu ziehen, dass Markenzeichen nicht durch Rechte Dritter geschützt sind! Das Copyright für veröffentlichte, vom Herausgeber selbst erstellte Inhalte und Objekte bleibt allein beim Herausgeber der Seiten. Eine Vervielfältigung, Verarbeitung, Einspeicherung oder Verwendung solcher Grafiken, Ton- und Videodokumente sowie Texte in anderen elektronischen oder gedruckten Publikationen ist ohne ausdrückliche Zustimmung des Autors nicht gestattet. Unberührt davon bleibt das Kopieren und Herunterladen für den privaten, wissenschaftlichen und nicht kommerziellen Gebrauch. Wir erlauben ausdrücklich und begrüßen das Zitieren unserer Dokumente und Webseiten sowie das Setzen von Links auf unsere Website.</string>
    <string name="urheber_und_kennzeichenrecht">Urheber- und Kennzeichenrecht</string>
    <string name="textLinks">Bei direkten oder indirekten Verweisen auf fremde Webseiten (\"Hyperlinks\"), die außerhalb des Verantwortungsbereiches des Herausgebers liegen, würde eine Haftungsverpflichtung ausschließlich in dem Fall in Kraft treten, in dem der Herausgeber von den Inhalten Kenntnis hat und es ihm technisch möglich und zumutbar wäre, die Nutzung im Falle rechtswidriger Inhalte zu verhindern. Der Herausgeber erklärt hiermit ausdrücklich, dass zum Zeitpunkt der Linksetzung keine illegalen Inhalte auf den zu verlinkenden Seiten erkennbar waren. Auf die aktuelle und zukünftige Gestaltung, die Inhalte oder die Urheberschaft der verlinkten/verknüpften Seiten hat der Herausgeber keinerlei Einfluss. Deshalb distanziert er sich hiermit ausdrücklich von allen Inhalten aller verlinkten /verknüpften Seiten, die nach der Linksetzung verändert wurden. Diese Feststellung gilt für alle innerhalb des eigenen Internetangebotes gesetzten Links und Verweise sowie für Fremdeinträge in vom Autor eingerichteten Gästebüchern, Diskussionsforen, Linkverzeichnissen, Mailinglisten und in allen anderen Formen von Datenbanken, auf deren Inhalt externe Schreibzugriffe möglich sind. Für illegale, fehlerhafte oder unvollständige Inhalte und insbesondere für Schäden, die aus der Nutzung oder Nichtnutzung solcherart dargebotener Informationen entstehen, haftet allein der Anbieter der Seite, auf welche verwiesen wurde, nicht derjenige, der über Links auf die jeweilige Veröffentlichung lediglich verweist.</string>
    <string name="verweise_und_links">Verweise und Links</string>
    <string name="textDisclaimer">Die Inhalte dieser Applikation werden mit größtmöglicher Sorgfalt recherchiert und implementiert. Fehler im Bearbeitungsvorgang sind dennoch nicht auszuschließen. Bei Hinweisen und Korrekturen wenden Sie sich bitte an die genannten Ansprechpartner. Der Herausgeber übernimmt keinerlei Gewähr für die Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit oder Qualität der bereitgestellten Informationen. Haftungsansprüche gegen den Herausgeber, welche sich auf Schäden materieller oder ideeller Art beziehen, die durch die Nutzung oder Nichtnutzung der dargebotenen Informationen bzw. durch die Nutzung fehlerhafter und unvollständiger Informationen verursacht wurden, sind grundsätzlich ausgeschlossen, sofern seitens des Herausgebers kein nachweislich vorsätzliches oder grob fahrlässiges Verschulden vorliegt. Alle Angebote sind freibleibend und unverbindlich. Der Herausgeber behält es sich ausdrücklich vor, Teile der Applikation oder das gesamte Angebot ohne gesonderte Ankündigung zu verändern, zu ergänzen, zu löschen oder die Veröffentlichung zeitweise oder endgültig einzustellen.</string>
    <string name="headerDisclaimer">Haftungsausschluss</string>
    <string name="headerHerausgeber"><p>Prof. Dr.&#8211;Ing. David Bermbach\n
Einsteinufer 17 Sekr.EN17 \n
10587 Berlin \n
Telefon: +49 (0)30 314&#8211;0 \n
E-Mail: simra.mcc@gmail.com</p></string>
    <string name="herausgeber">Herausgeber</string>
    <string name="textCallCenterTUBerlin">
        Das Call Center der TU Berlin \n
        <p>Telefonvermittlung und Auskunftsdienst Telefon: +49 (0)30 314&#8211;0 (extern) oder &#8211;8 (intern) \n
        Sprechzeiten: Mo-Do 8&#8211;16 Uhr, Fr 8&#8211;15 Uhr \n
        Weitere Kontaktmöglichkeiten finden Sie unter https://www.tu-berlin.de/servicemenue/kontakt/.</p></string>
    <string name="ansprechpartner">Ansprechpartner</string>
    <string name="ust">USt-Id-Nr.: DE 811 231 089</string>
    <string name="https_www_berlin_de_rbmskzl" translatable="false">https://www.berlin.de/rbmskzl/</string>
    <string name="textRechtsaufsicht">Der Regierende Bürgermeister von Berlin - Senatskanzlei</string>
    <string name="rechtsaufsicht">Rechtsaufsicht</string>
    <string name="textSupplementAddresseTUBerlin">Die Technische Universität Berlin ist eine Körperschaft öffentlichen Rechts gemäß §§ 1 und 2 des Berliner Hochschulgesetzes (BerlHG) und zugleich eine staatliche Einrichtung. Sie wird durch den Präsidenten gesetzlich vertreten. Der Name \"Technische Universität Berlin\" wird nicht ins Englische übersetzt.</string>
    <string name="www_tu_berlin_de">www.tu-berlin.de</string>
    <string name="textAddresseTUBerlin">Technische Universität Berlin \n
        Der Präsident \n
        Prof. Dr. Christian Thomsen\n
        Straße des 17. Juni 135 \n
        10623 Berlin \n
        Telefon: +49 (0)30 314&#8211;0</string>
    <string name="headerAddresseTUBerlin">Zentrale Adresse der TU Berlin</string>
    <string name="impressum">Impressum</string>
    <string name="umsatzsteueridentifikationsnummer">Umsatzsteueridentifikationsnummer</string>
    <string name="openstreetmap" translatable="false">OpenStreetMap</string>
    <string name="osmCopyrightText">Wir verwenden in unserer Applikation die Karten von OpenStreetMap, einen Dienst der OpenStreetMap Foundation, St John’s Innovation Centre, Cowley Road, Cambridge, CB 4 0 WS, United Kingdom, nachfolgend \"OpenStreetMap\" genannt, ein. In unsere Applikation ist der Dienst OpenStreetMap eingebunden , deswegen wird durch OpenStreetMap ein Cookie auf Ihrem Endgerät gespeichert. Hierdurch werden Ihre Nutzereinstellungen und Nutzerdaten zum Zwecke der Anzeige der Seite bzw. zur Gewährleistung der Funktionalität von OpenStreetMap verarbeitet. Durch diese Verarbeitung kann OpenStreetMap erkennen, von welcher Anwendung Ihre Anfrage gesendet worden ist und an welche IP- Adresse die Daten übermittelt werden sollen. Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt Betrieb unserer Applikation. Sofern Sie mit dieser Verarbeitung nicht einverstanden sind, wenden Sie sich bitte an die oben genannten Ansprechpartner. OpenStreetMap bietet unter https://wiki.osmfoundation.org/wiki/Privacy_Policy weitere Informationen zur Erhebung und Nutzung der Daten sowie zu Ihren Rechten und Möglichkeiten zum Schutz Ihrer Privatsphäre an.</string>
    <string name="title_activity_credits">Credits</string>
    <string name="freepikCredit">Icon gestaltet von Freepik, bereitgestellt auf www.flaticon.com .</string>
    <string name="smashiconCredit">Icon gestaltet von Smashicon, bereitgestellt auf www.flaticon.com .</string>
    <string name="pixelCredit">Icon gestaltet von Pixel, bereitgestellt auf www.flaticon.com .</string>
    <string name="icons8Credit">Icon gestaltet von Icons8, bereitgestellt auf https://icons8.com .</string>
    <string name="privacyButton">Weitere Informationen zum Datenschutz</string>
    <string name="mailRequestTU"><a href="https://www.tu-berlin.de/allgemeine_seiten/e_mail_anfrage/parameter/de/id/15/?no_cache=1&amp;ask_mail=XHZJPwAMSDyndkyaq9VQvIECv9JeS5KNoXecmLrjpflqqQN2WHH85Q%3D%3D&amp;ask_name=PRESSESTELLE">E-Mail Anfrage</a></string>
    <string name="bycicleCreditTxt">Icon gestaltet von Nikita Golubev, bereitgestellt auf www.flaticon.com .</string>
    <string name="descriptionUpload">Upload</string>
    <string name="descriptionExit">Exit</string>
    <string name="regionSpinnerTitle">Region</string>
    <string name="experienceSpinnerTitle">Erfahrung als Fahrradfahrer</string>
    <string name="involved_type">Beteiligte Verkehrsteilnehmer</string>
    <string name="scarinessString">Diese Erfahrung war beängstigend</string>
    <string name="rideSettingsTitle">Fahrteinstellungen</string>
    <string name="settingsSaved">Einstellungen gespeichert</string>
    <string name="settingsNotSaved">Einstellungen nicht gespeichert</string>
    <string name="ride_settings_title">Fahrteinstellungen</string>
    <string name="childString">Auf dem Fahrrad wird ein Kind transportiert.</string>
    <string name="trailerString">Am Fahrrad ist ein Anhänger angebracht.</string>
    <string name="ride_settings_description">Unten finden Sie die Einstellungen, die für diese Fahrt verwendet werden. Sie können diese sowohl in diesem Fenster, als auch unter \"Einstellungen\" im Hauptmenü finden.</string>
    <string name="rememberMyChoice">Diese Einstellungen merken</string>
    <string name="doNotShowAgain">Diesen Dialog nicht mehr zeigen</string>
    <string name="showRideSettings">Fahrteinstellungen vor Bearbeitung der Fahrt nochmal anzeigen.</string>
    <string name="title_activity_ride_settings">Fahrteinstellungen bearbeiten</string>
    <string name="quitAddIncident">Hinzufügen\nbeenden</string>
    <string name="airplaneModeIsOn">Der Flugmodus ist an! Bitte schalten Sie es aus, damit die Fahrt aufgezeichnet werden kann.</string>
    <string name="locationServiceisOff">Der Ortungsdienst Ihres Geräts ist aus. Bitte schalten Sie den Ortungsdienst an, damit die Fahrt aufgezeichnet werden kann.</string>
    <string name="recordingNotificationTitle">Aufzeichnung der Fahrt</string>
    <string name="recordingNotificationBody">Ihre Fahrt wird aufgezeichnet.</string>
    <string name="calculatingIncidentsDialogTitle">Ereignisse werden ermittelt</string>
    <string name="calculatingIncidentsDialogMessage">Bitte Warten</string>
    <string name="newIncidents">Annotationen zurückgesetzt</string>
    <string name="warningRefreshTitle">Achtung</string>
    <string name="warningRefresMessage">Nach Veränderung der Fahrt werden die Ereignisse neu berechnet und bisherige Ereignisse diese Fahrt, inklusive der Annotationen, werden verworfen.</string>
    <string name="title_activity_showRoute">Fahrt Annotieren</string>

</resources>
